當年讀緊chem嘅你而家做緊啲咩？

究竟香港有啲咩工係真係俾chem grad做而又正正常？
除左老師

係YouTube 睇左兩個channel既videos, 之後走左去做programmer

量地

學校lab tech

好勁啊睇下video就識 我覺得冇個個sense係做唔黎

以前中學個陣 會有兩個光頭眼鏡大叔lab tech 係咪呢啲...

係，但因為政府資助，公立學校個pay唔錯

same here

失業師

身邊勁多chem friend 讀緊MPhil/PhD (香港/外國都有）
入得chem 就預咗一係貢獻一生俾research
一係轉行/教書

利申：year 2 drop chem major

好似幾好啵 日常有啲咩做？

係咪學校lab tech都係做差唔多野

睇你學校點，正常咪pre下d lab既野，買下野，衰既咪洗到你盡

最緊要係好pay過lab好多！

香港淨係得testing lab 仲要requirement係中五畢業

呢個真lab真係做狗咁 不過唔知係點 啲人話係好閪

入職10k講完

好記得豬心 牛眼 白老鼠個陣玩得好開心

個陣學校仲帶我地visit sgs又話咩福利好 又講到好有趣咁 又有在職培訓 之後先知係哄你落搭 人工un都算 啲人都好閪

新入行千其唔好做大lab, 有咁細做咁細，咩都有得學

做緊lab

sgs垃圾工一份，以前做過，人工低到pk，果時我team leader係果度做左13年，人工得2xk，某d manager又係仆街黎，當d下屬狗咁鬧

咩lab喲

讀左個env mgt master
而家做緊sustainability 既野
利申：做過一年lab頭也不回

依個我都聽過我fd講
好似人工都幾高

入咗港燈

乞緊食

到底有咩工係啱chemgrad而人工又唔錯

保險

主要人工低

上面答左你

ptgf?

政府起碼phd先有資格爭

當年讀過Chem，之後轉左系去Nursing，之後一直都是做護士直到現在。
轉系是我做過的其中一件最正確的決定。

轉行

首先你要入到政府

無業

科學園啲公司

19fg 做緊main con

Sustainability 個邊好唔好做

fatfat?點同engine仔掙？

想知too 我朋友讀sustain 話可以去op養熊貓

咩post

起薪點高做lab幾千啦
同埋睇你做咩
如果做consultant 寫esg都係做到狗咁係咁ot
但我做corporate sustainability 我覺得幾好
起碼有work life balance，唔洗點ot
同埋我公司算幾好，福利唔錯，同埋好睇重employee care
可能你話用10萬黎讀master人工先高幾千好唔抵，但我見到我fd做左3年lab人工都未到我轉行由頭黎過既起薪點我就覺得長遠黎講係值得

thanks 感謝ching

Engine仔做唔到我做既野

介唔介意 講下 做咗幾多年 人工幾多？

IT b2b sales

救護員

都係閪工黎 唔建議係香港做env 不過點都好過做lab9

絲打做邊間

chemist

做緊藥廠regulatory

做左兩年
近20k

舊年fg 一律13k 做big 4 好過

可唔可以講下太概做啲乜

有冇得升？

chem grad都做得？要考牌個啲？

要chem PhD先得

想問吓regulatory唔係要pharm先做到架咩

邊個channel?

識個friend chem 1st hon
做左2年lab覺得人工低又工時長
最後去左做sales

Chem grad 讀左個env eng諗住洗底
而家做緊傻閪ES 後悔一生

做得跑數狗就唔係睇升職。
睇到唔到數，爆唔爆數。越爆數commission 越高。
升職就變manager，你到唔到數睇你班o靚到唔到數。成件事唔同曬
所以極多人唔升職做happysales 做一世

做金個啲請chemist

做金個啲？industrial?

chem人 人生坎坷 都唔知做錯啲乜

周乜乜個啲

唔只chem成個science都係咁
FG轉行仲多過本科個行
好多都係由頭學起

講真 香港啲lab請人requirement一係就F.5一係就phd 點搞

其實好多人都讀反個正常master為左洗底 不過我唔清楚env eng 好唔好 見好多frd讀就咁degree fresh grad出路都ok 中電 港燈都有得做

辛苦哂醫護
但真係唔知chem phd可以做

我中學嗰兩個都係光頭做lab tech就會頹頭 係咪定律嚟

藥廠regulatory

同屆first hon嘅同學仔，一車車入哂公證行，叫極回頭都唔聽。

大家都grad左兩年，佢哋依家仲煩腦緊點突破人工15K嘅關口

除左夜晚讀書增值(hkuspace都有D ISO堂)，就得番轉行炸

我大學chem grad咗7年，乞緊食，等考ACO

Chem又難讀，但出嚟又咁差待遇，心諗⋯⋯

早知讀nursing

利申：高考1A1B1C，其實大把野揀

對chem好有興趣？（入大學前）

其實大學時期都好有興趣，覺得chem嘅世界解釋到好多野⋯⋯ 大學我係拎Dean同First Hon走。
。
。
。
。
。
。
。
但一出嚟做Testing lab就知中大伏

轉咗行做工程之後，冇錯係要同太陽玩遊戲，但同時間自己嘅成就感都多咗（都係間唔中要落去，平時都係做開冷氣軍師）

重點係我唔使OT個人工都高過同屆既graduate

留名等睇以下連登式回覆

1.讀大學唔係為份糧 係為左學習知識
唔應該下下在乎錢 剩係識問人畢業做緊乜工

2.大學讀chem 依家我做緊老闆
其實讀乜科唔代表乜野 大學無廢科 大學得廢人

師兄點轉？要補讀咩？有無link？

藥
化妝品
石油化工

有冇人揾到呢啲出路？

聽人講掂得science/medic都會早死讀書時期都吸唔少

唔洗補讀，靠自己睇翻civil嘢自己追。我做個範其實都同chem 有relation，主要係關polymer事。

利申我以前都差D讀左chem phd

屌，我呢D三字頭老鬼，聽過唔少呢D說話

好撚想打柒呢D仆街

當試過人工低到女朋友都嫌棄自己，同自己分手嘅時候，我心諗，我揀chem嚟做乜鳩

Acetone formaldehyde formalin

呢個post第二個regulatory可唔可以講下點入職嘅？一開始就有意想做？

但我唔太識polymer喎⋯⋯ 咁都可以？

讀書個陣 啲lab同lab report workload永遠都係最大 時間又長 turn out grade嘅contribution得個10% 個一刻已經預想到chem係冇將來

93個tab

有興趣自己睇下吖，再講多D就自爆

我識有個prof好把炮識好多人 話testing lab前景有幾好 係香港點點點好威威 話testing lab係香港係好出名 倒頭來都係閪工一份除非好似個prof咁識好多人（？）

咁撚醒嘅 我成日覺得人生最錯嘅其中一件事就係揀咗chem做major

實驗室技術員?

有冇話要讀啲咩先入到行？定係直接入行從零開始？

答得呢啲都唔會㩒入黎睇啦

Thanks btw，原來依家D石屎係要加塑化劑，長知識

研究過cosmetic science但係

1. 香港冇國際認可嘅資格可以讀 好多都係主hand made野 出邊啲course全部都係師奶

2. 好多化妝品牌都係外國做r&d 冇乜會有係香港有studio/lab

3. 而家出邊一搬都係要人有經驗 好多chem degree都得 但係香港好難俾你零經驗咁入cosmetic science呢行

之前聽過啲人講話咩工程師資格以degree為主,
就算有個taught master都唔合資格。

唔好咁講，大家都係交流下。做chem真係好辛苦，除非你真係做咗啲嘢人哋取代唔到你嘅，唔係嘅話就真係勤勤力力咁過一世

直接入行，但你預咗一開頭會辛苦

我會唔會係下一個你 我而家都好灰 讀4年灰足4年 仲要俾屋企人迫讀master 好在我靠自己終於撇甩左屋企人嘅掣肘

佢識條撚咩

我以前入嗰條Team，D人勁到直頭可以組隊research team

幾間大學嘅First Hon同Dean齊晒，又有唔止一個MPhil，仲有一個PhD 心諗⋯⋯

（唔講太多，怕自爆）

啫係跳去另一邊乞食

轉左行做IT狗

有同學途中醒覺 apply double major 讀BBA

巴打你讀chem嘅咩，頭先又話唔係？

其實我讀到半桶水 都好驚chem related嘅工要用到已有知識 寧願由零開始學個份工要識啲咩 再慢慢做熟 好驚俾人拋兩下就gg

幾時有

Hku定cu?
我都2個B讀chem，無岀路架。
一係入大公司mt，一係去做medical sales , banking sales ，一係pgde教書，其他多數閪工。
上面幾種都唔係就得翻轉行入政府，入唔到就玩完。

嗯 我聽反黎都係呢啲大路野
係睇呢個po先知chem grad可以有其他工揀 仲好似幾好

係辛苦架 唔可以睇小醫護

轉行啦，無路行架啦。
練好啲英文，都仲有機會呃啖飯食。

咁誇張

BBA依家都柒晒

Science = 嘥銀時

但其實依家時勢，科科都玩完。

反而真心有D「慶幸」嘅感覺。有一種幸福，叫攬炒。

唔係得自己仆街。記得當年啱啱出嚟做野，真係好撚慘⋯⋯ 份工俾家用又少，同女朋友食餐飯，睇場戲已經無錢嘅滋味⋯⋯ 諗返起都唔好受

做咩嘅？

你覺得好唔好做？開唔開心？

根本Testing lab要由頭學過晒。打機完全要學過，大學嘅機太落後同太濕鳩

真 英文好係香港真係好重要
但我懶到出汁成日都起唔到頭

我老細就係讀chem 出世...back office support...搵緊7皮幾野底薪

Bba去做bank都贏chem佬做testing lab 十條街。
都無乜野差得過做testing lab

我明 平時唔夠膽去食啲貴少少嘅餐廳 餐牌都係睇價錢黎叫個種滋味
我都以為會淨係得我一個搵唔到工 不過身邊啲frd好多搵唔到工去哂讀master lu

你做medical sales又好，做某啲行業compliance/QA又好，都係外資，上面都係鬼佬，會用得著。

都係個句，真係想做lab嘅，做乜都好
一定唔好做testing lab
bv sgs its全部都係垃圾
反而做inhouse有啲都唔會太差
做做下有經驗博入馬會醫院正苦都容易啲

你又啱

學校都冇乜機會俾我地用到 仲話HPLC太貴唔俾我地掂 都係lab tech 幫手做 做完俾反result我地 crazy

咁老細都唔係一grad就做老細嘅
有錢嘅就冇得講

認真討論 有咩差得過science?

push 下自己先

唔知佢點出身，應該都係畢業搵唔到科學相關工作，走左去做寫字樓，越做越高級。

不過睇得出佢係好仔細既人，交report 比佢成個auditor 咁對...可能關讀science 事

基乎無。讀哲學，history lor

好熟好似一兩年前見過呢個留言

中文、歷史、哲學、文化研究、地理

其餘都好過Science

咁聽落似靠佢嘅努力咁佢都幾成功

History好似可以做museumfatfat

類似IT OfficerNetwork, Server乜都搞啲, 由垃圾工做起做左幾年做住學

一年有無5個入到？咁chem都可以入govt chemist ，scientific officer 一樣fat fat。呢啲工要有能力加運氣，同你讀政政考入ao一樣，人中之龍呀。。。

On9啦，做Testing lab嘅話，engine日日嚟整機呀

真心on9，機梗係用嚟打架啦，唔俾用，唔通係個關二哥神像嚟，用嚟供奉咩

諗返其實大學都真心on9

但一開始會唔會咩都唔識做唔到？始終冇讀過 唔會俾人話？

同你差唔多
依加係政府工
當年揀physiotherapy /radiotherapy / med lab輕鬆幾多

減人工都入啦。穩定跳point，淨係份安全感都賺翻。
長遠一定贏你外面個份，仲未計個份公積金。

都係都係論慘都係pure sci同文科

師兄入到正苦已經好好

我仲喺私人巿場浮沉緊

係，揀啱而家都穩袋60k la，好過而家仲on99。

巴打建議你嗱嗱聲考政府，乜柒都考咗先。

唔知係咪窮得濟定點 驚我地整鳩壞部機
有一次做lab執到一張單面環保紙 後邊係封內部email嘅內容 講緊A申請換過一條GC capillary 話有問題開始用唔到 B就reply返封email話佢自己check過條管冇問題唔需要換 同埋話冇資金唔換得柒撚到

入職前係做其他藥廠嘅其他部門，但非lab部門。

跟住自我發掘到興趣，想同衛生署等政府部門有交流，同埋想handle下藥品呢項全世界最高法規要求嘅商品

跟住靠主動係舊公司學習同接曬Regulatory工作比自己。

跟住拎住一袋袋經驗轉公司，轉之前仲要夜晚上堂拎cert去證明係有料到。

此外，商業化嘅香港係冇呢類regulatory sciences學位，唔怕同普普通通嘅fresh grad爭(except藥劑人)，有真工作經驗先至係皇道。

最緊要都係搵到自己想點 西利啊ching

當年我個分都夠入ot rt
如果有得重揀我一定揀佢地唔揀chem
我都grad咗8年
今時今日先追到呢兩科fg嘅人工

唔可以俾自己後悔！後悔就輸啦

藥廠

絕對同意
成世去到呢一刻最錯真係揀左chem
貪3大個名勁啲

大家都係差唔多處境，我就好小小，grad咗返過2份人工都叫不錯。之後就減人工入政府撈。
俾我揀多次，我應該都讀rt 。

大學好𢦀鳩⋯⋯ 好心執柒咗chem科同physics科去，咪撚再禍害人間

讀呢D野，再加出嚟做嘢嘅慘況⋯⋯ 真心，執柒咗佢啦

你個分一係Kong u一係cu，大家都係師兄弟，差唔多屆

屌佢老母
六大冚家剷業有名你叫

有唔少人grad咗去讀nursing master
不過要40萬。

個個拎著堆ABC嘅，都係入三大⋯⋯ 後悔莫及

PhD畢業生表示

Testing lab某程度上可以當工廠咁做
啲工人乜柒都唔識一樣可以做到
聽過I記讀history都請
咁無特殊技能人工點會高

可唔可以講下個兩份咩工？

Phd待遇應該好啲啦。

人地贏你英文喎
政苦工靠枝筆果啲人地贏你九條街喎

佢打飛機打到呢...平時上堂都係吹佢啲威水史
Btw想知邊六大見識少冇聽過

nursing都辛苦 不過洗到底又穩定 我有朋友都係咁揀

俾條生路行下啦，逼死人做咩

That’s 中五都請dklm

Science又輸

今年science fg可以有咩出路

好彩當年最後冇揀chem
唔係今日應該係度呻緊

有冇咩打算？

我果時純粹陪人考個中五位
依加就做下做下跳左去個高級啲嘅位
不過都唔係u grad嘅officer位
低過當年揀physio / radio好多

唔自爆啦都係個啲。
Mt medical sales 教書 QA 政府
你睇自己將來想做邊樣，其他都是屎，QA都只限外資好小小。

其實又唔係想像中咁差既

好多最尾都轉到行去其他工種
最緊要自己肯跳出呢個框框

做左咁耐了
唔知係我廢定點 載住副野一日就會頭痛 我一定頂唔到工時長嘅lab

thanks ching

知足常樂啦，錯咗就悔終生，耿耿於懷，有時我都會灰一灰，覺得當年有人點醒我就好。

老懵董嗰時講㗎嘛
咩認證、中藥、數碼之類
無一樣係掂嘅

Sor...

笑死

咁六大最慘都係testing ，搞accreditation 個邊人工都高過Testing。

其實可以專業啲
搞個認證制度
例如要有咩資格先可以做邊啲機
咁先可以提高成個行業嘅環境

依加有料嘅人都唔做啦
10年先得20k都唔知有無
得返成班廢物毒撚係到當工廠咁日以繼夜咁鳩做
從來計量而唔係計質素嘅只能係低增值行業
惡性循環

練好枝筆政苦依加請EO

sgs入去乜都唔識可以由用攪拌機打sample開始 真係係人都做得 啲機都係學就做到 冇乜計

好同意
真係大家都差唔多
兜兜轉轉用多左7,8年時間
依加行返條啱嘅路就算喇

同屆撚

梗係唔駛, science major grad 就得

好似得萬幾咋喎

chem又唔算係難讀既

★RA需具備的能力★
由上可知，法規人員需要有很強的專案管理與時間管理的能力；對於文件的紀錄與備份更是重要，文件的管理的能力不可缺；法規人員對內與對外都需要溝通協調與合作，溝通協調的能力也很重要；若是在外商公司，英文溝通能力就很重要，與國外部門聯繫的機會很多。
醫藥產業各個部門的職務都須持續學習，法規部門也不例外，因此學習能力是很重要的，尤其政府法規是一直在修改與調整。除了On-job training，對於法規人員需要的醫藥背景知識，也是需要不斷的補足，包括：藥理學、普通化學、有機化學、分析化學、生理學、臨床知識、分子生物學、細胞生物學、疾病和臨床治療等等。

★RA的職涯發展★
可知，法規人員不限定是藥學系背景，生科醫藥衛生領域的同學都是有機會朝向法規人員發展。法規人員除了往部門更高職位(如：法規經理)邁進外，是否有機會轉向其他部門發展呢? 希波克學堂的講師說：『未來是沒有限制的，會限制自己只有自己腦袋』，RA也是可以轉向藥廠不同部門發展的如CRA、MSL、Sales、PM等發展，以RA對醫藥法規與產業的熟悉，再補足不同職務特質所需要的技能，在醫藥產業也能有多元的發展。

4萬幾㗎可以有

製毒

ching知唔知有邊間係請science grad做regulatory

我做緊嗰間要pharm先做到

好想轉regulatory

估唔到原來有咁多同路人😅

大概係做d咩？ 唔駛pharm? 定under pharmacist 做野

巴打呢個名 平時係開olly搵exploit? 定寫開assembly?

而家揸飛機（即係無工返）
做過Carbon material R&D, Coating R&D, Conductive coating R&D

我AL 同你一樣，hku chem grad 大你一屆，都係做緊19sales

做幾多年先有
跟point跳？

幾多到？

係咪同政府技術主任個point睇齊
所以做10年40k左右？

考政苦
轉行 nursing medic
讀住Mphil騎牛找馬先

大家都知食薪級表和味
但咁少位 搵到先得架

千祈唔好 香港出路窄到
英文唔好又做唔到consultant
做contractor好難轉化入政府
咁就一世架啦

識3個PHd Chem
一個大學做research
一個中學副校
一個公司Board Director

我都差唔多，臨fg聽career talk咁啱有師兄師姐都係做regulatory，嗰下聽完都想試下，再去衛生署d talk去認識下。

一開頭嗰陣做local wholesaler，門檻無咁高，儲多咗做registration經驗之後就搵大d嘅公司。

其實regulatory又唔一定要pharm，不過無可否認係愈來愈多pharm入行，競爭大咗好多。如果入MNC，又唔係pharm grad，其實可能要揸住多幾年經驗會好爭d，同埋要keep住進修就保持競爭力。

其實睇我自己覺得就睇老細想條team有幾多元化，有幾間大嘅以我所知都有non pharm grad做RA

真係把心一橫要做lab，請記住以下目標，咪諗住係咩Intertxk鳩鳩地住足幾十年

government lab一定排第一
水務署，漁護署，食環署，渠務署Lab
馬會lab
中電，港燈lab (注意屯門中電lab依家只會透過外判方式聘請初級technician，唔直接under中電的，福利廠車等係差超級遠，而有冇得轉返正就唔知了)

希望我同屆同學仔會見到啦

一聽到佢地討論，返中/夜班，拎住shift allowance，7點鐘就圍內開部switch打機。

睇見班年青人好似已經搵定左一份退休工，真係好心up

Testing lab真係底層中嘅底層

呢行唔係真係咁差
只要你唔好做Testing 同 QC 就OK

我就做咗藥廠RND 6年 (同testing 冇分別)
之後入Gov Lab 就等退休

依家都決定唔到離唔離開香港

TESTING 真係比狗做

唔係咁易入架Ching

不過出外打滾成就感會高好多
我有朋友做scienist 跟project
次次出黎都聽佢講市場點
見客點都好羨慕
連埋bonus 都成6-7萬一個月

唔易入呀
但係入到你就唔會再出返去
真係留係香港做港豬架啦
無謂俾自己一個機會

Technician 咋

Master 一名

你講果個係Chemist

科大都識幾個入到!

Breaking Bad

Lab狗
總結：要怪就怪信錯政府6大慘業
係六大之首呀

我仲有頭髮

但係好撚好pay喎

咁又係
呢一行 真係冇咩可以咁高人工

Mphil/phd
而家year 2
做緊physical chemistry d simulation 嘢，算係學咗d programming
唔知grad 咗之後可唔可以做d data/coding 嘢
打死都唔做lab

Yes 政府要有phd 仲要過考試（聽聞好難）仲要好多海外回流同你爭

無哂啦
無哂大陸人嚟
連post都無埋

負皮都講下點解
MPhil 免學費 再加每月俾17-18k你
兩年就拎埋master
好過你走去做垃圾13k testing lab
R&D無PhD 又係難搞
Gov lab無PhD 唔駛諗

火魔法師

真
D人成日話讀博害人
但係chem呢行讀完博其實會順D
人工上返合理水平先

k kwong呢家都係去驗口罩

讀到隻狗咁先1st hon到
跟住去做lab 人工低又悶又毒
個lab又凍又臭 笑死

呢件垃圾就算鳩數啦

又唔駛讀到隻狗咁既
不過讀到1st hon走去做testing真係好打有限

cyclooctatetraene

唔好俾自己個major限死自己
找到同自己major有關既工當然好
但無謂咁樣做粒齒輪 被人消費青春熱誠

應該咁講
除左轉Field
Chem得PhD 呢條路行

我中學都有

你睇返JUPAS收分 我地AL個陣BSc收分都唔低，讀得pure science都有支A
係e定dse考生數學位多，BSc先變水泡
dse lv5 讀 pure science

見到你個名，醒起有位係舊登由hkcc升去cu 讀chem嘅巴打，唔知係咪你嚟

正是在下

讀中學嘅時候有個廿零歲嘅lab tech
日日見佢係到鳩fing fing
成日係lab個prep room睇電視
個時聽到佢有兩萬人工一個月啲同學都好羨慕

我有個舊同學 chem超叻

而家教緊書

第一間教左一年

第二間教左一年

第三間教左三年到而家

同埋依家又免學費人工又高左
如果有少少興趣能力又可以既
點都好過出去做19 testing

但我俾人負皮左
老老實實 science 除左轉field
得返向上行呢條路 先有機會出人頭地
當然都跌死唔少人
但拎住個PhD 起碼你都有個條件移民
當然你要有人一定水準既research output

可摸以分享下會做啲乜

Same here

Sustainability 唔係得communication既
Sustainability 最主要分social同environmental 兩方面，我就做environmental la
最主要做番d chemical management 同waste management既野
但我唔自爆啦，我做既同detox, BEPI依d program/platform有關既野啦，再講detail怕自爆
你讀envt 既時候睇下個course description, 如果同environmental management/ environmental compliance/ carbon auditing 依d有關既讀完出到黎都會有d用

呢行都唔係好大

又咪係人生已完

咁多位師兄我依加喺外國讀緊Chem major
準備會轉forensic science major
有啲咩好嘅出路建議

依加佢柒左又唔認
不停轉移視線
仲要block人fb

感謝

Esg就一定要識carbon auditing la
但corporate sustainability都要識少少，起碼要有idea咩係scope 123 emission同carbon offset啦
冇架都係好彩咁岩見到有公司請
你英文好可以睇有d MNC, 佢地好睇重sustainability，但感覺MNC會睇重social 多過envt, 佢地睇重人權多d

利申：intern做MNC CSR team, 入面唔計我5個full time，1.5個人做environmental, 3.5個人做social, 我都係做social, 所以我兩邊都識d就會有d benefit，我而家都多數做environmental, 但有時social果邊開會會叫我sit in 聽埋一份

巴打CHEM PHD?

做KOL賣化妝品 果啲噏得出一堆化學名詞會有啲説服力掛
又或者開班教 cosmetic chemistry 出埋書

btw,有fd讀完做緊藥qc,13k左兩年

入政府。。。

做咗Professor

絲打好叻
做social要識乜skills? 會做啲乜?

係

巴打而家如何 讀緊post-doc? 定已經assistant prof

幾時俾人放上連登
好撚細路仔
唔輸得唔認錯
錯左就話你味夠班
無PhD 無cal tech post doc
聽閒仲要無紙

擺上連登分分鐘有人撐

痴撚線大班Chem做admin/engine

無紙 老闆唔出面 好難post doc

識大佬政府lab做EO一個月8,9萬都做撚到想屌人老母

chem lab not bio lab

好多on9連講咩都味明

Social 好闊，要有HR，職安健，質量控制，防貪，客戶服務，知識產權，社區參與等相關知識。咁多方面，睇你公司要唔要求你落手落腳做。

另外，我已grad 左十年多，覺得Chem人要打開心窗，學多啲唔同技能，尤其係對人方面嘅技巧，因為呢個世界好多野係事在人為，你永遠唔知機會幾時落到黎自己身上。共勉之。

佢無PhD㗎？
話佢果班好多都PhD㗎喎
同埋咁basic野
舊制F. 6已經收佢皮
一句賴個TA搞錯咪算囉

睇佢fb已經知
成班盲撐撚
仲話乜鳩don’t make stupid people famous
都唔知邊個stupid

果陣intern邊學邊做咋
我果陣做brand, 最主要幫廠安排做audit, 睇下CAP咁
冇咩特別skills既，但廠係大陸，要講普通話，MNC呀姐係外國人，要講英文，你兩文三語都唔可以太差

唔係
佢話話佢班人無PhD
柒左就人生攻擊
話叫人有多d followers 先算啦

佢真係on99
好心就謙虛d
錯左其實好平常
又要講到自己點威咁
當年出份jacs都唔似而家難咁多啦

因為777 個3萬2
所以而家d PhD grad完
條路算好行左

我都係讀chem, 仲要係台灣讀，成績麻麻。返到黎搵佐份ha 既文職同chem無關，但前境一般，黎緊grad 第4年仲未搵到方向但根本無興趣做返chem相關行業，也唔知讀咩master 洗底好

話細又唔細既幾百間中學每間兩三個
仲未計大學 ive嗰啲

有錢就nursing master
進可攻退可守

藥廠？

明白 多謝你答我咁多問題呀

啱呀 唔好畀自己出身bg限制
巴打依家做盛行？

之前私人機構打滾，做下sustainability, 做下ISO, 最近入左政府

福利好，但比10k 你

1.讀大學唔係為份糧 係為左學習知識
唔應該下下在乎錢 剩係識問人畢業做緊乜工

2.大學讀chem 依家我做緊老闆
其實讀乜科唔代表乜野 大學無廢科 大學得廢人

返工都會早死

想轉行
做lab 根本係血汗工廠
要搬重嘢

見到好多hk base嘅cosmetic R&D 都係將啲天然野溝黎溝去 同埋而家好多主張organic 唔會再synthesis咁整啲product出黎 我心諗：咁樣嘅話師奶都做得啦

教緊咩？

但係我學校啲lab tech, chem同bio佢地都要搞...

係咪教va

nami？

永續支教授任教授

轉healthcare 科

師兄我連HA文職都無得in呀
利申有phd offer

想問下咁多位ching
我見好多藥廠而家都冇請regulatory
如果由底做起e.g. Technician 會唔會可以內部轉/升？

係因為radioactive 所以要醫院in house 溝？
係commercial 定 全in house ?
聽落幾得意 但都幾單一
仲悶過做醫院Chem patho
利申做緊micbio lab

bio grad留名，睇見個post真喺好唏噓

報左法國醫院
In都無得in
Btw其實危唔危險
成日要掂radiation

實驗室技術員?

真公務員好少位喎

佢咪話政府資助學校post, 唔係公務員啦
但一間學校得一兩個都係好少位

仲有:
人廢讀咩都廢
大把人讀science入ibank 年薪M計

做左兩年都13k?

其實我係咪識你？
Jxxx?

其實見到個post 好sad，讀chem grad 左十幾年，chem 既行頭10年真係窄左好多，以前都仲有支那工廠請chemical engineer 或者Mnc 化工廠請sales 做廣東省。但係世界好大，係香港唔好焗限係testing lab，香港無化工同唔尊重科學，反而有機會去學多d溝通技巧，跳去commercial field，再補番個master，條路會發現闊番好多

利申：05 chem grad 未死得

唔係

想講呢，根本冇一間外資藥廠會聘請一個0經驗嘅人做RA，除非藥劑人

呢個field要求超高文件審閱能力，請個理科新鮮人把鬼，0藥學經驗嘅，文件內容有問題都冇能力睇得出

再recap多次，有真RA工作經驗先至係皇道，新鮮人就介意係米local廠啦，

怕您到年尾都見唔到有呢個fresh grad posts呀!!

仲有做local廠，會比身邊人多一大層Good manufacturing practice經驗，喺冇生產線嘅外資藥廠中係好吃香嫁

長知識了 袋落袋先

盡量扯自己去bio啲或者medical啲嘅嘢度啦

利申：我都係外國chem畢業，轉咗food science

連登仔當佢神咁拜架

完美示範咩叫死雞撐飯蓋

睇緊m記經理條path
見到唔一定要做m記 覺得好欣慰
利申: 其實仲讀緊 好撚迷茫

總有路行嘅，襯仲有時間裝備下自己
唔好咁睇唔開入testing lab就得
我同屆唔係做testing lab嘅都唔太差

9成同學(包括自己)都轉晒行

建築測量師
在contractor入面做

有冇link
想轉行

入錯行
三十歲屌屌fing

做緊aco

比個channel黎
中途想轉行

化驗師都無一入行就七皮啦
諗多左啦

大家爭入research係因為PhD先有合理嘅job market
唔係真係因為大家將一生奉獻俾research嘅

香港咁多組織都請chemist

條友做錯好多野都唔認
成日拎自己25歲係邊讀完PhD黎打飛機
一副食鹽多過你食米所以我錯你都唔可以質疑我既態度
仲衰過D藍絲

chem最仆街唔係真係好似文科社科咁冇工返
而係啲工收入極低同埋就算去到合理水平都係工時極長同做得冇尊嚴

岩呀 柒左就block 尻你
唔俾你講野 言論自由？
做野細路仔到呢
唔話得 唔輸得
25歲PhD 畢業都係早正常人一年咁大把
聽閒cmc Vivian yam 都係20幾個月PhD 畢業
得d 無野可以show off 先拿拎d出嚟講
Dennis Lo 醫科味畢業出lancet 啦
利申： 我都有啦PhD 咪又係人一個
無followers 但起碼知cyclooctatetraene 點畫
因為個structure 岩定錯唔駛用followers 人數決定
用高中化學就可以啦

cyclooctatrtraene 係咩事無追開
我唔係chem major 都識畫啦

個molecule 唔係平面架喎，要睇orbital 對唔對位，唔係咁易畫

Sorry 搭錯線以為佢畫錯2D 版
只係學過少少MO 想知KKwong 錯咩

30k+?

有冇人做緊藥廠sales

其實都唔洗用MO去睇
用中學hybridisation model去睇
SP2 個P orbital係perpendicular to bonding orbital
如果要form pi bond，果兩粒C 一定要係平面
但係果隻molecule唔係平面
因此pi bond只能form係平面果啲位
唔係aromatics 咁Delocalize哂畫邊到都得

利申：唔識，鳩up

sales幾好呀 藥廠任何一個職位都一定比做lab舒服

絲打係咪做緊

想問吓關於藥廠sales既野

新制中學邊有讀過hybridisation model 呀

不過佢個molecule就點都係anti aromatic架喇，點都唔係delocalized。所以嗰4條pi bond先會固定係horizontal 嗰4個位啫，如果唔係就thermodynamical unstable by steric hinderance

Fb果到有人詳細畫埋圖解左
條撚樣走去block鳩人
有錯唔認
咁邊到係做科學嘅態度

咁真認個錯有唔係咁難啫

PS 真係唔知依加中學Chem cut淨啲乜
好似乜春都our syl咁

同埋條撚樣死撐話係transition state丫嘛

其實無爭拗空間
啱就啱，錯就錯
依加佢死撐
對方不斷搵到paper出嚟證明
賴TA係最好嘅下台階
但佢都無做

無㗎喇dse閹得7788, curly arrow nmr嗰啲一律無教，入到大學就assume 你識

咁transition state 係萬能key， 你又無得屌佢不過食相難睇囉

cant agger more

知錯咪改囉，何必死雞撐飯蓋

所以我唔接受呢個解釋
仲要係教書
啲學生唔識嘅俾佢誤導哂啦

畫ts 要加括號同double dagger
不過唔知佢畢業個時要加味

老老實實 你唔掂開
真係唔會特別留意
畫錯左真係唔出奇
無人會笑你唔識
只會覺得你大意睇漏
一開始得都望左陣
本身都係食下花生
但佢死撐過話自己岩
仲人生攻擊 拎自己d followers
PhD cal tech post doc嚟打飛機
真係唔好怪人追住你嚟咬
咁樣做人同林鄭有乜分別
死唔認真 愈搞愈大獲

其實睇番渣哥，陸陸果d
黃絲質素係咁上下差唔多喇

有信徒偷偷留下負皮

有冇人研究電池？

老老柒柒
喺嗰啲時候肯彈出嚟仲要歸邊,咁實多人當佢神咁拜(英雄)
呢個世界唔包裝，邊有selling point？

華人社會係咁
信奉權威
鐘意為所欲為
唔跟規矩
香港之所以成功
係因為英國佬建立左制度
但回歸完就即刻現哂型
天性嚟 我認為係無得救

身為博士9up都要有個譜丫
話時話呢個page係咪呢度巴打開

佢拋啲kw出黎有乜用 其實兩份報告都講左CS既二噁英濃度低到冇超標 佢係要死都拗番生有咩計

根本由此至終二噁英呢樣野都係佢自己唸出黎既 佢一開金口已經可以帶風向

咁講1200度乜鳩分子都散晒嘅，再加埋Cl係真係有機會出到二噁英

但係化驗lab都out of detection limit 嘅嘢就算鳩數啦

一開頭係辛苦, 要好快反應, 唔關Technical知識嘅野要記實同好快答到, 咁樣人地就容易啲接受到我嘅缺點就係唔technical

同埋人地教過嘅野要記住, 真係唔識唔記得就執生, 總之要反應快

藥廠sales
好搵又好做

做緊掃街清潔 月入9k

Chem畢業再去讀medical lab
問心自己幾鍾意做lab

搞認證制度咪要加人工?
cost多咗仲點頂爛市?
十幾年前已經話搞啦，搞過啦，試都考埋
到頭來咪又無人認…

因為事實上香港嘅Lab tech又好 chemist都好 都係喺lab做機械人咁 唔需要degree都做得嚟嘅話點解仲要做埋認證制度

巴打 我留意左你好耐
可唔可以分享多少少

Hi (半個)行家，原來你講Superplasticizer, 我仲以為其他產品

成日覺得Superplasticizer 好神秘

利申：Civil major, chem minor